政治高壓氛圍下：「和你宵」如何在狹縫中帶來溫暖？

今年香港繼續只有濕貨年宵市場，加上在政治高壓氛圍下，黃色經濟圈只能於各區自發舉辦大大小小的「年宵市集」，在僅存的空間發聲。有年宵負責人今年「再戰」舉辦，希望重拾去年的記憶，讓大家再次感受場內的團結、人情味等。不過與上年不同的是，他認為商家由當初關注「抗爭精神」，到今年傾向協助被捕、入獄人士，亦有不少貨品由已移民海外的港人負責採購。而在國安法下，若要作「政治表達」，他們都只能另尋方式表達。（文海欣 報道）

去年在銅鑼灣舉辦「和你宵」的Lokson，今年再戰於同一地點舉辦一連7日（2月5至11日）的年宵市場「和你二宵」。他接受本台訪問時說，今年再舉辦年宵是希望重拾去年的記憶。

Lokson說：我們今次都受到疫情影響，政府其實本身想取消新年年宵。我們都想繼續帶給香港人

一個屬於自己的年宵。上年這裡的年宵，大家都說有些不錯的回憶及有新年氣氛，有新的東西在香港帶到出來，感受到大家場內的團結、人情味等。

Lokson說今年有約144個攤檔，當中接近一半攤檔都是「再戰」今次的「和你宵」。攤檔「初見」就是其中之一，負責人阿佳說，這個黃色經濟圈年宵的氣氛是吸引他重來的原因，加上銅鑼灣地段好、人流多，可感受新年氣氛。另一售賣雜貨的檔主阿Moon都表示有同感。

阿Moon說：好多小店都是「黃人」，今年再參加是想重拾上年氣氛的感覺。上年生意不俗，今年疫情就不知道，但我覺得同路人都會支持大家。

Lokson說：現在都好熱切看到不少商家想盡方法，將業務或資金調出外國，然後與香港某程度上建立一些供應鏈及關係。其實我們正在將香港文化推出外國，某程度上都是保留他本應該存在的面貌，當然有些事情失去了就是失去了，你沒有辦法永遠百分百保留一樣東西，但我們盡量保留可保留的事物。

例如售賣雜貨的「初見」負責人阿佳說，他們有一些產品是由台灣「手足」選購；另外他們亦為一名被控暴動罪的年輕人義賣。

阿佳說：我們有一些名信片，是一個年輕人四出拍攝的，例如彩虹邨、大東山。他現在被控暴動罪，暫時可以（保釋）。他希望可以賣一些名信片、資助他，因為來年可能見不到他，他希望賺錢，給家人作為日後的生活費。

攤檔「Glow HK」則售賣由香港人設計的產品，負責人阿King說他們的產品有獅子山系列的掛布、滑板凳等， 另外亦有由受情緒病困擾的「手足」所繪製的《連儂牆》海報和砌圖。

King說：他非常有心，預留100盒（砌圖）給一些經濟無能力的手足。希望他們覺得有溫暖，並非生活在難關下就沒有辦法擁有（想要的物品）。

阿King續指收益扣除成本後，會有兩成捐助「612人道支援基金」⋯⋯，

[年宵整合]黃圈年宵整合

邊間市集係相對多黃店？